[CU ENGINE]中大工程討論區

Guide Book

2017 Admission Score
六個數：
B5----------4+2
UQ M LQ UQ M LQ
JS4401 Engineering
22 21 20 25 24 23
JS4428 BEng in Financial Technology
27 25 24 31 28 27

2018 今年有咩科
JS4401 Engineering
Y2 再揀既科：
- Computer Engineering
- Computer Science
- Information Engineering
- Mathematics and Information Engineering
- Mechanical and Automation Engineering
- Systems Engineering and Engineering Management
x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2 x2hy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT/DAT

JS4428 BEng in Financial Technology
x1,x2: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2/BAFS/ECON

JS4434 BEng in Electronic Engineering
x1hy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT x2:no specific

JS4460 BEng in Biomedical Engineering
x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2 x2:no specific

JS4462 BEng in Energy and Environmental Engineering
x1hy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT/DAT x2:no specific

Weighting
JS4401 Engineering Best 5
 Mathematics (x 1.75)
 M1 or M2 (x 1.75)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)
 Liberal Studies (x 0.5)

JS4428 BEng in Financial Technology Best 5
 English Language (x 1.25)
 Chinese Language (x 1.25)
 Mathematics (x 1.75)
 M1 or M2 (x 1.75)
 Biology, Business Accounting and Financial Studies, Chemistry, Combined Science, Economics, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)

JS4434 BEng in Electronic Engineering Best 5
 Mathematics (x 2)
 M1 or M2 (x 2)
 Chemistry, Physics (x 2)
 Biology, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology (x 1.5)
 Liberal Studies (x 0.5)

JS4460 BEng in Biomedical Engineering Best 5
 English Language (x 1.5)
 The best one subject of Mathematics or M1/M2 (x 1.5)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Physics (x 1.5)

JS4462 BEng in Energy and Environmental
Engineering Best 5
 Mathematics (x 1.5)
 M1 or M2 (x 1.5)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)
 Economics, Geography (x 1.2)
 Liberal Studies (x 0.5)

Telegram Group

Guide Book

2017 Admission Score
六個數：
B5----------4+2
UQ M LQ UQ M LQ
JS4401 Engineering
22 21 20 25 24 23
JS4428 BEng in Financial Technology
27 25 24 31 28 27

2018 今年有咩科
JS4401 Engineering

Y2 再揀既科：
- Computer Engineering
- Computer Science
- Information Engineering
- Mathematics and Information Engineering
- Mechanical and Automation Engineering
- Systems Engineering and Engineering Management

x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2
x2: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT/DAT

JS4428 BEng in Financial Technology
x1,x2: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2/BAFS/ECON

JS4434 BEng in Electronic Engineering
x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT
x2:no specific

JS4460 BEng in Biomedical Engineering
x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2
x2:no specific

JS4462 BEng in Energy and Environmental Engineering
x1: Phy/chem/bio/comSci/M1/M2/ICT/DAT
x2:no specific

Weighting
BEST 5
JS4401 Engineering
 Mathematics (x 1.75)
 M1 or M2 (x 1.75)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)
 Liberal Studies (x 0.5)

JS4428 BEng in Financial Technology
 English Language (x 1.25)
 Chinese Language (x 1.25)
 Mathematics (x 1.75)
 M1 or M2 (x 1.75)
 Biology, Business Accounting and Financial Studies, Chemistry, Combined Science, Economics, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)

JS4434 BEng in Electronic Engineering
 Mathematics (x 2)
 M1 or M2 (x 2)
 Chemistry, Physics (x 2)
 Biology, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology (x 1.5)
 Liberal Studies (x 0.5)

JS4460 BEng in Biomedical Engineering
 English Language (x 1.5)
 The best one subject of Mathematics or M1/M2 (x 1.5)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Physics (x 1.5)

JS4462 BEng in Energy and Environmental Engineering
Engineering
 Mathematics (x 1.5)
 M1 or M2 (x 1.5)
 Biology, Chemistry, Combined Science, Design and Applied Technology, Information and Communication Technology, Physics (x 1.5)
 Economics, Geography (x 1.2)
 Liberal Studies (x 0.5)

Telegram Group

有無人知non jupas 入 computer science year 3 要讀D咩科，洗唔洗讀1410?

335(5)33 (中英數 M2 LS Phy)

有無機會？

344344 phy chem
A1/2 Engine 得唔得？

344(4)455 econ chem
A1 4401
A2 玩撚完
A3 ee 穩陣

冇考應屆用咗舊成績報JUPAS 唔知佢收唔收
利申A1 JS4401

2year entry?

冇penalty

想問有無cu engine weighting完之後LQ,Lowest個分睇?

LQ 都未到

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
擺A2有無機會? 諗緊擺A1/A2

就咁睇A1 應該有機
A2/3 新開答唔到你穩唔穩
但ee 係以前engine 大類係冷門科
但dse 唔知會唔會有人狗衝

你諗下LQ 20分
4*5 咁就唔會喇
34 544 咁樣機會大d 喇

中英事但一個4 數5 其他4

同埋cu engine 4c + 2x 咁計多d
因為ls *0.5 你當 3c + 2x

咁4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2 Phy M2乘1.75 機會係點

但我舊到係2012 & 2013成績, 有D擔心

嶺大分數 三大名氣
中大工程幫到你

想當年計完4c+2x 過31/32分就穩
依家考生少左可能30分掛

我死老鬼黎
今年拆哂科 會唔會推高個分係未知之數
Cs 多人揀
Bme 呢科熱門野都拆左出黎

科大科學都嶺大分數左
一齊乞食

咁舊？
答你唔到

唔係計best 5 with subject weighting

LS *0.5

咪3C + 2X 但以前計埋 LS * 0.5 個分入去姐

希望4401 唔好推太高

好後悔入左ust 唔入cu

我細佬黎

係計B5定4C+2? 如果B5 夠分 4C+2 唔夠分姐係點?

senior entry 啊，入 year 3

自己入cse 個網有
Year3 唔好做申手黨

LS *0.5
拎到5* 先當個3
咪姐係 3C + 2X

跟鍵騎中左咩伏

M1 M2 計一科嗎

計

phy chem m2 5
maths chi4
eng 3
諗住報cu engine

實得嘅

best 5 weighted 既median應該係31.5

咁咪 4 + 4 + 4*1.75 +4*1.75 +4*1.5

得28你自己睇路啦

LQ係幾多

唔記得了
呢個係上年既數據
但其實雖然人少左，但cu engg個median年年都係咁上下

今年拆左ee 出黎
Cu eng 得返
Cs ce ie se (it 科)
Mae (me科)

樹大有枯枝，中大MAE

Energy 都拆左
你不如睇下post 1 先

好耐冇聽過呢句野喇

444(4)433phy chem 乘完weighting得27有無機會

335*(5)543中英數m2通識 chem phy
擺a3穩

ee 預22分入得？

新科 答你唔到

434(4)344phy chem 有冇機會?

除非冇乜人揀啦
冇個5揸手好高難度
未聽過有人27分入

冇5英文仲 3左
話得驚老點你

唔係
入黎應該讀phys1003
輕鬆拎A
之後唔洗再讀
夠分入就得

cs gpa要幾多先入到

穩

點睇fintech
讀緊ibba (中學冇讀過任何理科) 成日有啲想tran過去

Civil 呢

有冇M1/2

比狗讀

御理與狗不得內進

中大讀it科目係唔錯 但係就真係唔好諗住讀mae 跟本係劣質/次貨版 ME

Prof話預計mean係22左右 所以幾穩
不過當然要睇weighting 通識5**都冇撚用

bme個prof話預median 25添
不過通常個只會更低唔會高

冇記錯只係可以用最近三年成績
12/13應該唔得

讀board discipline有冇機tran ee/bme/fintech

fintech冇理科唔成問題冇數先仆街
0底讀calculus唔係易
而且聽某lecturer講fintech呢科係急急腳開，好多野都未準備好，全部野都係炒埋一碟就算
我就信佢既

計次數 係最近三次 你中間無考就得

之前報左non ju，到而家都係under considering
已經放棄，等下年

實有
但識人apply過fintech
gpa低～3.2係唔會show你
不過我覺得ee應該好低分 個個都係想讀cs/ie/mie/bme先會揀cu
讀ee既一係就好有興趣一係就籮底橙

冇人讀先拆出呢都仲咁有自信

我見CUHK自己份Arrangement for Applicants with More Than One Sitting of HKDSE入面有咁提到, "For 2018 entry, the best result in the same subject taken by a candidate in his/her three most
recent attempts of the HKDSE examination will be used for calculation of the admission score."

咁我由頭到尾都係得2次attempts 應該會睇啩?

我自己本身都係combine cert不過冇你隔咁多年
佢有寫明應該冇問題
等你好消息

bme收49都叫好d
ee收成75個
真係驚個median到時得17分
實比人笑撚死

75個係計埋non jupas
不過睇下city ee都知細電嘅mean一定底

你搞錯左

係冇人讀所以先拆出嚟
我覺得Dept做法完全正確

每年Jupas yr1上Yr2得1x個揀ee
乜Course都開唔到啦

我就唔太Concern收分問題
事關都識人DSE唔過20分入ee讀到Deanlist爆4
有咩入到嚟再算

4444543 phy chem hist

Cu engine 擺a3算唔算穩？

冇話佢錯啊
係話緊個prof唔知自己個dept咩料

non ju有幾多人 ？

冇記錯穩既定義係有median
但你上年應該係LQ

3.1

Prof都冇得揀

放手一搏起碼收足人

但唔會係收25分掛

唔通同人講1x分就入到架喇咁白咩

感激 個時infoday我問人話未必有 有少少擔心

你又岩

info day呢兩個major比佢地dept吹到上天
然後bme再踩ee學d野太舊太闊
ee再踩bme冇排名好多course都痴住ee
真係好撚精彩

要咩course

兩個department太多恩怨情仇

留名睇ee同cityu睇齊

留名睇低過city
同上年科大拆科收生既18分睇齊

睇hkie 都係行唔到 ，唔好入mae

咁撚大獲？
Hkie唔係登哂話承認mae架咩

冇研究mae
分唔出係鳩up 定真
話行唔到果個畀多d supporting doc 出黎
利申 當左cu eng 係it

幫朋友問
3 3 4 2 4 5(ICT M2)有冇機?

SOR 打漏咗4401

可以試下cu ee

可以搏下 機會唔似大

唔係wo 冇phy chem bio 冇得入

當我冇講過

係咪計埋weighting 冇30機會都好細下?

4c + 2x 冇30 係機會低d

雖然未入但都想問
JS4401 year 2 major係跟咩criteria派
係咪睇year 1 GPA
各個major又會唔會有quota限制人數?

如果新科幾多分搏得過

bme畢業生
我果陣yr1要過3先穩入bme

過多兩年已經冇人揀
依家折墮到要拆出黎獨立成科去保收得足人

係睇yr1 gdp
熱門major有限收幾多人

1. 係睇gpa
2. 有quota 收生人數 cs 好似百幾(你當d lecture max 都有限制)

其實bme學既野同出路係香港有咁好
你個年咁多人爭

港大人工

weighting 完有28.5 放A2穩唔穩陣？

3445 54 bio va
想揀js4460 但冇上年既分參考

Best5?

Ref poly 定 city bme

係呀

不如直接畀個分同咩elective

好似meet到city bme既lq 咁js4460是咪冇望

344444 phy ict 穩唔穩

可以照放搏下

因為第一年個個ff讀bme出黎有好大需求，做醫療好有前途

過多兩三年先發現原來係乞食科，教嘅野係香港冇用

CU engine只有IT科係搵到食，其他科狗也不屌

利申：cu bme grad

Ee 可以搏下 engine 應該冇收咁低

cu engine有冇車果d讀

幫朋友問
4 3 5*(m2 3)3 44 phy geog
A1cu engine 定js4462好d

咩車

Why not both

Jupas code 記唔到
可以直接講名
Engg
Ene
Bme
Ee
fintech

正常既車，電動車，行內燃機既車都好

Mae 跨ee ce 好似有條team 整車
Or robotcon 果類？

B5 20 可否試播ee

有weighting
你個b5 點撚樣先得嫁

我可以同你講 一定冇

Core全4 phy4 biochem3
已報定asso thx

有無課程內容睇或者簡介下

考慮下retake 再自修 m2

今晚再general update 下
扮緊工既死老鬼唔得閒

考慮過 不過應該讀cc thx anyways

我覺得有機會喎
ee第一年應該median係咁上下

係我就擺A1
A3再擺科city ee實冇死

會諗吓係咪咁做 thx so much

整車果team係御理走左之後摺左
利申御理個頭馬

又係御理
御理入中大大工程
中大工程就係高登畀人踩足咁耐
點睇

高登低質
In 御理 we trust

PCCW 一線鷹

求 要改choice了

4 4 4(4) 4 4 4 Econ Phy M2
A1: JS5200 ust engine
A2: JS4401 cu engine
A3 JS1204 city CS
入Band A機會大唔大

sor post錯 想問入cu engine weighting LQ要大概幾多分 幫人問

順便想問吓揀CS gpa要幾多

打埋場r6 先
General
Sem1
Math 1510 m2 + advance (pure math)
Phys 1003 for 冇讀phy or 2 below 當dse phy + 少少
Phys 1110 for 有讀過phys 唔熟m2+phy 嘅人會開始覺得慘慘豬 m2 d in 會應用
Engg 1110 C lang 學下用visual studio 寫c lang 通常寫下d mini game eg 2048
Engg 1100 整車 用adruno 焊野 3d print (你負責design 塊野咋 用autocad) 整架車 for 一個aim eg 行下路 / 射籃球 / 行迷宮

Engg 1410 matrix and vector m2 野 但深入好多 爛龜科 識人f 左兩次 差d 畢唔到業 冇錯呀 要同組仔個組仔個組仔一齊讀呀

差唔多
仲有d 濕鳩科eg 書通（睇college)
大通 ugfn ugfh 你問我都唔記得哂 呃你錢買書
Pe 睇你運動細胞搶

全4 唔標清 ee 可以搏下
但ee is 伏伏地

a3 meidan 28 ok

2017 Admission Grades of HKDSE Examination (for reference)
Subjects CHIN ENGL LBST MATH SCI Elective Elective 2 (applicable to M1/M2)
Lower Quartile 3 3 3 5 4 5

無ict底寫program 個啲會唔會好辛苦？

唔會

你依家得閒可以自修下

計完weighting之後28 LQ 29.5

屌你

讀緊fintech 有相關問題可以問我

ching識唔識chak wong

點會唔識 條友on9架

534444 phy chem 有冇機會？

課程內容？

頭一年基本上同engine冇分別 少左phy chem但要讀econ同finance 之後開始咩都有 cs law seem acct乜柒都有 上cu fintech 個網應該會清楚啲

搵到了
再想問大類收生後有冇機tran入fintech

呢個唔係好清楚 但係你gpa夠高實得嘅

chi3 eng3 math4 ls3 ict5 bio4 m14
retaker 有冇機

i mean engine大科

math同m12係計最好個科？

4444 44 ict phy
想問下4401穩唔穩 對cs好有興趣 都報左city cs
weight完得29

唔穩

pish help me cc plz

搏下冇野嫁
自修定m2

3354444 phy chem ict 夠唔夠計 eng

mieg

Eng4 中3 Math5 LS3 Phy4 ICT5
想請問夠唔夠入
Thanks

搏下都得

睇咗好耐個weighting 想問係咪得2個elective會有得乘 第3個elective冇？定係我get錯

m1 ict已經係retake個時自修翻嚟 早知玩m2唔玩m1

仲讀cs 有公司請緊大陸it 12k
今年開始仲要有每年1000隻大陸it狗黎香港

應該得

大陸it 係平
但d quality 會嚇你一跳

d老細見咁平唔係會照請架咩
佢地既諗法就係work就得 愈花愈小錢去IT愈好

當現有同事屌哂鬼+走撚埋
冇人maintain 就悔終生

通常外判畀佢地做 收返黎d quality 唔得可以屌下
但自己請仲要夾同事搵鬼搞

想問下dse冇讀phy
year 1係咪會收皮？

唔係

year 1要讀幾多個有關phy嘅course?
難唔難應付?
容唔容易拖低GPA?

睇想入咩major
應該讀phys1003 for all no phy 底

想入cs

爆啦喎

對cu broad base engine其他major冇乜興趣
同埋將來想做cybersecurity

cybersecurity go ie

cs同ie其實分別喺邊？
想了解多啲

335*3 443 bio m2 combine science
cu engine有冇機

我dse今年combined cert夠3322
space gpa 3.39
non ju報左個program title就咁叫engineering
應該yr1嚟 但一直都冇通知 就咁寫住under consideration
請問係咪我唔夠分入

phys1003好撚靚grade

又一班豬仔入嚟

welcome to the hell

CU Engine Group Link
[url]

CU Engine Group Link

識人17分入到

細分？

有offer

慘 中伏

留名睇歷史新低

曾經一剎那光輝

低分咪好 DSE is on9

想知cu engine year1係讀乜？

sem1
math1510 m2 advanced少少
if fail test : math 唔知乜
engg1110 c programming
engg1100 砌車
*engg 1110/1100 事但一個
phys1003 for no phy 底
phys1110 for 有phy 底

書院野 間間唔同
PE 自己揀

sem2
engg1110/1100
engg 1410 matrix and vector
唔記得仲有咩

pe
書通
ugfn/fh

冇人

想問冇讀chem讀1380會唔會完全追唔到？
同冇讀phys讀engg1310比邊樣難d

engg1310 以前係2字頭course 同埋難度冇降低過

真係冇人

有人

hi

好想入和聲

留名拎包尾

Mae係咪冇得行mcl scheme a

好似冇

Freshman報到

入tg gp